Business Analyst 叫價應該幾高

自己今年BBA fresh grad
無相關intern experience
開左15-17k 俾agent
最後個client 開15k一個月俾我
我會唔會頂爛市定其實我淨係值咁多

起碼20k

其實做d咩

17k-18k

惠康聖誕大特賣......
15k..

Fg 50k 起跳，business analyst 可以嗌高啲，80k差唔多

我睇上年啲post
Fg個range 都好闊
16-24k都有
其實我係唔係唔應該做爛個市

開左15-17k 俾agent
我會唔會頂爛市定其實我淨係值咁多

15k玩你?
而家FG起碼50k起跳啦

睇公司 大個啲係19.5-20
正正常常出面17-18

UAT?

不外乎同其他IT business analyst 一樣
做下requirement analysis project management
幫tech team(developer) 同user 做橋梁

17-18K 啦. 不過都要睇個project scale
其實BA / PM 實際分工上有咩唔同呢?
係drive 1個project 上

FG 其實做唔到呢個位，入到去都係做打雜，所以咪呢個價

正常16 up, 但宣家 個個搵工，騎牛搵馬做住先

三大40k？ 八大30k？

佢又無specifically 講淨係做UAT
傾嘅時候都係講跟成個development life cycle

15k太低
我估你都係會幫手同client傾下user story之類
起碼叫17k

坦白講，自己啱啱grad
其實都唔太了解兩者分別
上網睇有啲ba做到咁上下都會轉做PM

會唔會咁就一世

係咪cls做爛市，第時又話自己人工低
唔好怪人，你地班pk做出黎

咁要睇你自己做化啦, 你剩係9 hea 9 做又唔學新野既話咪一世囉

真啊 到時跳另一間時叫價又高唔到

我就係怕自己頂爛市
上嚟取經
聽日reject呢個Offer

15k應該低過market。但依家咁既環境，又難搵工，你再搵過都要2-3個月，唔好彩十月前搵唔瓊就要坐到下年2-3月。

不如做住先，等個market recover，加埋work exp，到時再叫高D。

咁我覺得要睇成個package既, 例如公司人數size, business size, 係咪國際公司之類, 係既話第時轉工都易d叫高
細公司既話真係不了

都啱嘅

不過我覺得做BA/PM 最煩係夾user
但係PMP 講 : set 好schedule 就成個project 就會run得好.

Reject前可以問下佢有冇得negotiate個人工
唔得就同佢say 88

有諗過係唔係今年市道唔好所以低
但好怕好似上面巴絲講，最後人工叫價唔高唔抵可憐

BA主要拎user requirement , 應付user 合理同不合理要求

project manager 主要捽人，捽IT捽ba捽uat,令個project within time line 同budget

project officer係pm條𡃁

呢個疫情之下要請人in人都唔容易, 請人果個都會有壓力.
佢都可能會加500比你咁佢煩少d, 你要諗定加500留唔留, 1000又留唔留

邊間U咩hon
咩公司
咩size 既project
Vendor 定in house

15k 係低左d 但鬼叫你自己開15-17
但如果你學歷一般入間本地中小企 都差唔多係呢啲數
如果你三大1st hon 入mnc 呢個價就唔合理啦

你冇tech 底的話 捽engineer都唔易
Engineer 會大返你轉頭

好我會試一試
話曬都唔想賤價賣勞力

其實初入行做BA
要幾耐經驗先算合格

99% engineer 都睇唔起冇tech底既pm
好多都會鳩up 昆佢

咩行業？

講真如果真係加得個少少
我都無謂為左少少錢做賤個市

其實好多FG都係直接報BA
我見D BA做1-2年就會慢慢handle一個細既project
之後如果行Agile/Scrum 就會升做scrum master
慢慢就會做AM, PM 咁

如果FG 咪做住1年先.
今年經濟咁差... 除非你有第2個offer又唔同..

agent d閪工

九龍三間大學其中之一 CGPA 3.幾頭
IT consulting firm
員工大概200幾300人
Project 大概中型(?
間公司話50萬至100萬嘅project都有
[

咁15k真係比狗做

點解當初開價咁低呢

你開15-17k人地咪比bottom你囉，開之前唔諗清楚嫁咩

唔明點解會有人寫range咁on9

15k

係我on9
當初身邊啲人搵到工得我仲未搵到
心理壓力大少少就開賤價
我會悔改，唔想做爛個市

retail, logistics 或其他14-17k
banking and finance17-20k

fg可以做住先，做一年轉工可以加20-30%

開17就17
點解要開15-17呢
你開到咁 人地緊係揀最低價位黎請你啦

呢個位帶老母返工

叫高d

借位問問，其實讀工程（非cs it科）做唔做到business analyst?

Entry level基本上你開得range就一定係比bottom

差唔多啦

都係呢下真係自己on9

Second 20k
Perm 18k

第一次入職場唔識叫價係正常 好彩你大把機會

得罪講句cityu>polyu>>>>>>bu 如果係bu 真係唔好咁高要求

300人當中小企
另外100萬project 其實都係好細 淨係你一個份糧一年都去左20萬啦
同埋本地firm 不嬲都乞衣架啦 想好pay唔好搵呢啲

但如果真係搵唔到其他 咪便住先當攞經驗

樓主唔洗理樓上班人, 連登仔慣左見你無乜自信就踩多兩腳拎優越感

今年時世咁樣FG心虛開15K都好正常, 不過現實黎講真係偏少(你諗下好多文科好少少都有15K)
不過除非你係MT, 如果唔係你預左香港FG頭幾年係不斷跳槽去加人工
就其是BA跳槽好易, 第時返工積極啲學多啲野, 你見工人地見你有料自然好易跳
跳得好既話3年30K都有可能

咩人都做得喇

呢個位真是三剎位來
PM 隊你
IT 隊你
User 隊你
不過如果湊User湊得叻
已經立於不敗之地

15k都正常

我覺我無話做唔做爛市既，另一個fg拎到20k定50k係佢既事，最緊要係你自己搵到乜offer

建議你試下繼續搵工，今次開高d個價，搵到既咪可以做翻高個市

自己以後唔會咁撚蠢

就係之前試過報，但好多無回音

總結
你呢個唔係好offer
呢間公司既背景聽落都似係垃圾公司 唔似會比到好offer

你可以選擇做住先 但建議你做住都繼續搵

唔好accept啦 ，你睇樓市年年升，Fresh grad人工年年都係加得咁少，同埋有時agent都食水深

咁多BBA 唔揀點解要揀你先
就算冇BBA都揀左CS先

唔知，但Agent應該食水幾深下

其實真係心虛開太差
我都預自己會周圍跳
但當我每年跳一次，每次加20-25%
一年經先到18-19，自己又會擔心係唔係開壞個頭
不過你請得啱，跳得好就會輕鬆啲，我會努力

其實ba真係跳一跳都加好多 所以都唔洗咁驚

你一開始15k，你下次嗌18k就係加20%，你要諗你你值唔值20%

又係你自己開15-17k. 佢開15k 你又慊低⋯⋯

uat唔值錢

agree. fg係差唔多啦，跳多幾跳就好高。

無錯，無 8m 唔好做！

你咩background先？

uat

一般呢d BA要睇你有幾多經驗同識咩skill, eg有咩software/programming language。
當然都要睇係咪大公司，睇你有幾多bargaining power。

而一般fg來說，我會叫50k

同意樓豬仲要完全冇經歷，intern都冇....
15k真係差吾多，話叫business analyst 但其實應該只係做project coordinator or assistance，打吓雜，睇番1個月文件先再講喇

依啲回覆好廢，講得多都悶，懶好笑咩

咁嘅時世，15K咬住唔放先。
Finance banking insure ib 可以20K以上。
Retail logistic etc就 14，17 左右

有次我個senior屌鳩個PM
個PM搞唔掂D tech對住個senior sir 前sir後
user又成日串鳩個PM
做BA/PM 依D夾心位慘過食屎

我一畢業就做Product man+scrum master
宜加兩年經，市價應該幾多
成日覺得宜加低過市價

BAPM最大功能就係哄客架啦
出事就幫D developer擋下

你之前開幾多其實無所謂，又未簽約
直接回佢價，假設你心入面想17k

回佢18k，佢問你點解咪話因為了解過成個remuneration package 同個role nature 後覺得呢個係市價囉

佢會講咩呀而家環境難搵工乜乜物物，
你話 “你講嗰啲我全部都有考慮過, 亦有了解個市場, 覺得呢個合理價, 一係你再同Management傾傾先再答我？”

我就22k

你而家幾多

咁你依家幾多先

講真
100萬project係好多大公司只係enhancement
當年我一個人一個月睇10-15個呢類project

我都想知BA 2-3年經驗叫到幾多

至少30k

我之前請一個大約2-30k

頂！我大大聲在公司笑咗出嚟！

Ok啦

唔少啦

20頭

Fg你starting 又低
第一次應該跟返市價20k+20-30%跳啦
你有料既直接開24k

冇錯
所以樓主一話間公司50-100 萬咁細既project 都拎出黎講我就知一定係果啲自以為好大枝野既local firm

唔會比個range agent佢一定會offer個最低既比你

識automation test就值

其實你講緊邊種Analyst
Fresh grad做ibank analyst Tier-2 都有30k+

Client 開17
Agent 食2
你就15

BA唔洗識掛

識既就去做QA 啦 30-40k 都唔難
當然唔係FG
但FG都冇可能識

只限三大先有咁既待遇

人地都冇話係secondment 點解咁多人話agent食水

三大+成續唔差+英文好好+ 本身好talk得就可以

睇完上面啲comment都怕做爛市
我試下同佢地bargin下先
thank you

可能因為好多人比agent 昆

我覺得如果份工唔太chur可以做住先 騎牛搵馬

中小型公司黎講15k唔算太差 你又唔係咩名牌大學生

Fresh grad第一份工 最重要係公司
你呢啲中小企 做既prj唔夠大 第時轉工都難d
BA最好接觸多d大型project 先學到多野

利申：banking BA

認真答你

19FG Bank BA ~ 16k

利申：非八大

啱啱fresh grad真係唔熟行情
不過搵工個陣，今年ba role opening唔多
所以有得in都望下對方咩料

IT 就.......算啦.......有offer 就接咗先
反正都係隔年跳上去

其實我開呢個range個陣
個agent都幾仆街，仲想壓我價

讀工程做其他仲有前途，冇呃你

睇下份工有無exposure俾到你囉
第一份工做唔岩幾個月都可以走

BBA major + CS minor
都讀過下SQL Java 同 web 呢幾種programming language
有兩份其他行業intern但無ba experience
所以自己開價個陣都有猶豫過

出色ba 都係要識coding

如果唔係secondment 其實agent 不知幾想幫你叫高啲
因為佢份佣係根據你份糧計出黎
當然都有啲密食當三番 為左做得成而開低少少
但至少佢唔係食你水先

你講得啱，預左自己初入去都做唔到啲咩
不過睇左咁多意見，我諗我都要試下叫高啲
唔得就算，費時做爛市，害鳩其他人

我會試下叫高啲，唔得就算
費時做爛市

咩u grad

我又覺得其實唔洗 最多識SQL已經好夠
PM反而真係應該要識

我淨係參考過隔離IT post
避開左list 上面嘅仆街agent

真係初入職場
犯左呢啲低能錯都唔知

我有個舊同事啱啱轉工做BA 32K

聽落都唔太差15k

成日都以為呢個po係做啲市場嘅分析

始終market有嘅ba role opening唔多，自己又唔熟行情
本住個心態係，有得見都望下間公司係點
我都好希望入到banking in house

俾個指標你
NGO BA 17k

邊間ngo咁大手筆

識玩一定係跳consulting再跳翻入in house，身價即刻幾倍上

利申: 做緊global project，wfh日日做十幾個鐘

A字頭公司，40k up，信不信由你。

唔開名相認啦
大概中型1500人

18K

JC ?

freshgrad？

係咁意問下 你唔識tech點做橋梁

算係開高左

Accenture？

consulting 係咪big4最好？

但consulting真係好chur on-site果d重煩

user 話要既都得得得，由鳩d it 狗死啦

連登價係50k

啱呀 真心做唔到 analyst

我諗fg 18咁上下啦

利申:當年做左一年qa上ba就20

都唔係既
Accenture
Moodys
Ibm(不過聽聞閪閪地）

市面上好多假ba真admin

聽人講accenture近年都唔係好掂

之前有project同佢地合作過 閪

都係跳板姐
我身邊啲人做完好似都幾好路數

有d入左hkma 人工fatfat

睇咩工
如果係secondment contract就一定係最低
如果係direct perm / contract
就會幫你叫最高

MBB

做ba有咩tech skill要識？ SQL ? BI tool? 定唔識都可以apply 識啲html 同css有無幫助？

fg 三大，BA，28K

如果係secondment contract
agent 食2就好好人了
好好人果間都每個月至少食你一半

乜都唔識淨係叫人快d快d

唔係secondment 咁agent一定有咁高叫咁高
佢佢份佣係你月薪percentage

accenture?

好奇八下，有冇人真係認真跟 PMP 個 model 又 run 到?

真係當自己好有才華學識
你連15k都唔值
咁臭串獅子開大口
你等睇2020全年一份工都做唔到

你15接受唔到又開15

現實就PM同BA d野cut返得一個role做

差唔多啦 fresh grad 儲下經驗

有冇諗住報返big4/ibm/accenture?

on9
係都cs major bba minor 啦

冇啦.

專做it consulting 有
ibm,
accenture,
infosys,
cognizant,
Tata
呢幾間行內都出名，level差唔多，係唔錯既事業跳板

big4主力做audit,risk,finance advisory,
it consulting係佢地其中一個arm,不過近來發展得好快

15k?俾狗做冇20k咪撚接

19 fg做緊唔關嘅工想轉ba，不過見好似大部分entry level都係保險同logistics公司，其他都要有經驗

Moody’s係consulting公司黎嫁咩

保險唔好咩

唔係唔好，不過好似上面巴打們講嘅it consulting之後條路會好行d，又唔見有opening

我公司果個fg入黎17. 5k左右 不過佢成績好 而且做過2，3份相關intern

你地搵BA 除左JOBSDB, 仲有咩途徑而係有FEEDBACK

唔係喎
保險既ba都係做佢地既IT system/digital platform （agent 或客用既app),呢d經驗都好值錢，insurance 係現時所有consultant firm
既大客

正常35k

有病?
我邊到俾個感覺你係好串或者講到自己好叻
我值唔值15k我諗都未到你決定?
你如果生活上有壓力，不妨試下睇睇精神科
唔好周圍吠

Business analyst 23k up

係我自己之前太緊張
見到身邊嘅人搵到工但自己仲on99咁
開埋啲咁嘅賤價

我諗我會試下，嚟緊寧願等多陣去搵多少少嚟in
好過自己求鳩其搵工，又開啲賤價出嚟

細個排jupas唔識諗

長知識了巴打宜家勤力d揾吓先

做大公司你見識到嘅project規模都會大d
同埋大公司有多d capacity train你, 唔會吓吓趕住要你冇人教落手做學壞手

accenture有冇咁易呀，樓主真係白紙一張喎

咁又唔會唔好咁灰 做下有經驗咪真係做到analyst 呢個角色囉
不過好明顯依家市道唔好 順勢壓你15K 覺得你點都會做住先

Shitty fg 上市發展商 assistant BA 14.5K

bank insur BA 0exp 30k

SHK? 呢間出手不嬲好低 完全係壓榨fg 勞動力

Agent 一定會壓價
聽日打去覆話手上有另一個offer
所以17k先會考慮
搏一搏先turn down啦

點為之識
要識寫test script?

ching可唔可介紹個agent比我

唔係 計埋allowance 先得15K
白紙一張仲以為差唔多
其他offer都係咁上下

同問，用 simulator 行 test case ?

IT consulting 一定係Accenture最勁架啦 仲要收好貴
MBB都唔係專做呢範

tradelink？

BA做dirty work 執頭執尾
PM負責出email 整下timeline 計下錢 哄下個user

Bba學生留名
趁而家得閒學下python 先

我識D mobile app既tool
都未去到識寫囉

我見小部份background都差唔多, 樓主仲多個cs minor

唔好問我邊到見到

Grad program？會請0exp 無intern exp 既fg咁好

冇問題
有人請就得
入都去比人教兩三個月就上到手
D野唔都太technical
識人MATH 同BBA GRAD都做到BA

consulting freshgrad 好似剩係請三大／名牌海歸

好大部分係

如果15k 你嫌低點解day 1 要話比人知你15-17k
直接開17k 唔得架咩，佢覺得你唔值就會還價，覺得你值就會照比你個asking price
你寫15k ok 點解我要比多你？

咁既時勢搵到工仲想點

mbb都唔做pm

true
但我覺得其實fg唔使咁睇背景,態度重要d
要搵個背景好嘅我不如experienced hire收割人哋d train好嘅
樓主態度睇落都唔係嗰d好差唔聽人講嗰d, 都想提供多個情報俾樓主多個option

我都差唔多兩年 24k

mbb識吹到上天
但係唔會幫你implement

BA 最值錢係domain / system knowledge, 0 exp 都出到30K?!

accenture big4咪又係吹水
technical做嗰時咪又係搵vendor求救

accenture包成套架wor
1個project做幾年都得

bank同insurer都出手高D

見樓主都有follow up 問好多問題，又鬧啲無聊on9 comment, 都睇得出樓主真心為前途著想。

首先我認同坊間唔少agent 比人感覺唔好，但我唔認同你個位agent 做錯。你寫code 寫個if 15-17k出黎，最後15k return個true比你，唔符合自己期望，但你會屌個電腦做錯定你寫既code有logical error呀？

正如樓上班ching講咁，唔係三大出黎，第一份工係低starting 啲，你要接受個市場係咁。而港資IT consultant firm 出價一向都真係幾乞衣，15k我都認同係低過市價，不過你照做呢個offer就一定冇死，拎到經驗又掛住IT個名，而家IT咁吃香下份工都轉得易啲，同埋好多人都講BA轉工跳出黎commonly係加2-3成，fg做冇耐就走既人大把啦～你相信自己有料未來一定可以升得好快，唔洗太糾結第一份工既少少損失，做多幾年去搵工唔會再有人理你邊間U grad，係睇你handle過咩project有咩經驗有冇料。

但如果你都覺得自己係個庸庸碌碌既人，咁我都建議你繼續搵份岩心水價錢既工先好接offer，因為你之後轉工都唔方太有競爭力，萬惡既HR會base on你份工人工黎judge你嗌價，你日子會好過啲。

*starting 高啲你日子會好過啲。

有冇巴絲知 3大讀Information System 識excel唔識program嘅fg點入行

做BA定developer

vba python sql 一定要識啦

Fg做撚到稱職ba咩
你比番錢出黎就差唔多

點解做唔到

BA有學data analysis但唔識program

唔好咁啦
大把pm夠做唔撚到野啦
你係咪叫佢地嘔返份糧出來啊

28k

18K 勸你唔好做爛市

係咪唔識program冇經驗就可以收皮

溝通同知道上面要乜先係最重要
User講既野邊啲野應該聽 邊啲唔應該聽
會唔會domain knowledge唔夠聽完都唔知做緊乜
會唔會user角度太熟習自己工作，冇講到啲重點位，最後令你曲解左user既野
好多野都要靠經驗

普通BBA加少少IT sense都做到啦
又唔係叫你寫code

BA真係唔使識code
除非真係要tech BA

要啦
selenium ,cucumber

識appium/selenium既話應該差唔多做得developer

但寫testing script 應該易過做developer?
雖則會悶好多

累計5年經驗 48K左右 加油

Linkedin / agent 幫到你

in-house?轉過幾多次工

如果樓主值15k
冇人會回呢句

Grad Job 入職萬７，Big 4 做tech consultant，如果field 岩domain knowledge 夠，可以大約兩到三年後轉入去，唔比人discount經驗應該比到2萬中到2萬未。

唯一唔好就係要client facing ，唔係in house。
利申：我的朋友不是我。

domain knowledge 值錢，education/soft skill/ network都值錢，有人介紹／好吹得就唔同講法

[member 你呢係role係要tech底 定係吹水present strategy方面 多D？[/member]

25k左右，fresh grad

15k，真心低，10年前都唔止。

You deserve better

搞得automation test 就唔會叫BA啦

入職22k
過咗半年轉咗工，27k
我諗18-20基本？

以為business side
上面好多it ba
呢啲就唔知價

閱讀能力咁撚樣你點配拎緊27k人工

咁你一定未見過prj man

你講個D似係data analyst wor

BA要language 好好
最好仲要靚仔靚女
做helpdesk support 不如去做infra

呢個真
pm好撚慘不斷咁夾兩邊人嘅要求

Ching好有心機覆樓主
仲有樣嘢要考慮，15k但mnc exit opportunities 可以好過細公司20k

睇咗第一頁幾個回覆啫 唔洗起鋼嘅

PM功用不嬲係negotiate同bargain

21-26

Ba宜家周街都係
好撚多ba仲cut撚左人頭
再請班fg去cut cost

而家有堆ba title 但做Bi implementations
或者跟老細砌下ppt

其實唔係
好多vendor都仲閪過accenture自己做

靚唔靚仔唔重要，但個樣望落要有料到／Pro／壓到場。
Language 好係bonus但最緊要係溝通技巧

咁佢工作係咁 都唔算慘既

而且係乜L都唔識

你做得BA都會想做大公司
咁大公司香港地都係mnc
英文唔好點會對客對得好呀大佬

識錢個Accenture 做咗五年到跳出嚟manager grade
50-60k

我諗係睇你做佢邊個department

都係ba role?

夠口甜舌滑就得
帶埋老母返工

因為我唔係好想做helpdesk既，咁依家做緊就當儲吓經驗先，本身都有tech底

見到ba啲cert好多都要ba經驗先比考，例如啲ccba cbap嗰啲，所以想做住攞啲ba經驗跟住考

唔係BA就PM架啦應該

鐘意對客可以試做SI/Vendor既consultant 啦。
inhouse BA升職一定慢

Ba —>> analytics head/sap manager/ba head個類
我諗唔一定要Accenture/it firm出身
好多舊同事而家3-5年in house經驗都搵3尾到4尾
最緊要唔好做細form

咁一定啦
有大做大係必須
係ba pm呢一行入面

做細真係慘
有啲vendor好有料但做細firm
做咗幾年都係搵萬尾兩萬

周街都冇tech底既吹水ba

我覺得si入面做類似consultant個門檻好似好高
有啲驚自己reach唔到

ba真係要好talk得
講緊廣東話 英文 國語都要流利
寫真係唔洗好叻
但真係要聽得準講得好
唔係真係好易比user/dev team屌到仆街

有tech底好重要
無tech底同router有咩分別
user都覺得你廢直接搵developer啦

再講 15k唔算好低 算偏低 何況你自己開

咁你要諗一諗點樣package你自己既經驗去sell自己出去。
點樣demonstrate 你滿足個位既要求。
唔好驚唔得，唔試一定唔得，試左唔得都係輸車錢同幾個鐘

幫你湊掂個客 等佢 requirement貼返地囉
多Bug既時候又要幫D developer頂罪 做出氣袋

讀垃圾information system degree
讀過python, 寫web, database既 course
可以點入行

其實係
所以好多ba都non tech related
讀lang/傳理出身

我老細就係超級router 懷疑array係咩都唔知
d客都覺得佢廢
有bug果陣叫人自己搵developer 思考過程都無
我上手離職果陣我跟住去派餅都聽到有人笑鳩我老細

識web programming 建議直接做web/ mobile 既開發啦，再勁Ｄ既上去full stack developer 仲值錢，點解要諗做BA?

唔係CS DEGREE
連interview都冇

被趁低吸納了

多謝師兄意見先
假設我呢啲經驗去見呢啲post，唔知可以叫幾高?

你有冇同佢講你有連登ac

公價Fg 50k

array 唔識但佢識搵個識array既人解決問題，都係一種能力，
比人笑都唔介意，唔怕面慒都係能力，
做得喧廢都仲係到，證明有少少價值既，
不過同廢人合作得多對心臟唔好，巴打都要諗諗佢。

請人通常寫CS /Related major，唔會話唔見，可能你要改下resume，強調一下有咩project你做過用咩skill set，出到咩野output 等等

做緊dev位 但覺得自己tech skills麻麻 想轉ba是否不智

校園台先會話50K，上班台係社會現實

"Consulting" 係比你consult only

都係個句，要睇你鐘唔鐘意BA個性質，對唔鐘意湊客講野寫野既人係地獄

如果developer有vendor經驗 第日in consultant/ pm會唔會有優勢
利申 fg

其實business analysts 唔係一向Math/stat底再讀programming/SQL之類先做到？外國我見係咁，普通BBA就得？

我fg 做過 16k

做緊intern發覺自己tech嘅嘢好唔夠
想問Fresh grad搵到工之後有冇可能讀住個master進修邊做野？ 有冇建議讀邊到咩科嘅master? In case我想做system 野想學多啲technical野

Lm

一開始入行果d只係tester 唔係BA
熟domain knowledge最緊要 起碼由operation/testing做起兩/三年後再諗

（ops + uat 2年經驗 + ba 3年經驗 依家35k）

Ba 係要做啲咩？ 負責有關system嘅決定？

發覺UAT 點都學唔哂 每日都有功能係唔識點用，究竟有咩方法解決到

要大約知道 user講既野做唔做到 同要幾大effort
將user講既high level requirement變成complete同logical既requirement
要提出其他較簡單既方案而又滿足到user需要
要識小小tech既concept
要熟system之間既integration 先做到impact analysis
通常要manage埋uat
要留意多d competitor/market trend

多謝你咁有心覆
Tech concept果到本身係major engine 但唔敢講自己有programming 底 想繼續發展需唔需要讀某一啲master 或者自己讀某啲cert/ course?

Market trend其實係咪都要日常盡力留意，無特別門路/方法

我收到19K喎

識SQL都重要，
有Programming底更好，
純BBA都做到既，只要令到stakeholder都滿意佢就得。

Junior Consultant/pre sale會有幫助。
對做PM沒咩優勢。

咁長遠想做pm應該點行好

Linkedin 好似10份10份都冇回音...

個人經驗畀你參考
17年 非三大FG 冇tech底
入BIG4做BA 起薪 17K

樓上好多都話唔可以太jumpy
其實好睇你做邊行既BA
我每1-2年跳一次都不停有headhunt搵 (bank/insurance)
你解釋到就得,而我每次都話係因為contract完/project go-live咗
6年經驗見緊ibank vp位80k

最少一年囉，幾個月果d真係太短

勁喎清，6年就見到vp位
ibank 應該淨係會見做過其他ibank or mnc consulting (如accenture, Capgemini, cognizant,big4)

好奇巴打點解釋如果係perm佢問你點解做完一年就走,你contract 就易解釋姐
唔介意tg 傾嘛？有野想請教你

執靚d自己profile, 加段野講自己強項，career ambition ,
叫前同事endorse 你skill

應該會有headhunt主動搵你

個project live左話有排等新project得唔得？

12k

做過一份ibank 6個月agency contract位, 肯出錢其實冇乜所謂(個次間firm急住要人加咗我30%) 下份工又可以揸住個高D既base salary叫價 . 半年後轉工再加多10%, 但已經係大我個rank既peak, 唔升vp好難再上

通常大bank 唔會冇project比你跟, 可以話現有既project meet唔到你skillset/career aspiration. 例如我focus 係regulatory change 唔會想做digital project.

secondment contract好似無咩福利？

Fdm ba好唔好做
如ot 時間 及前景

14日AL, 冇其他福利

呢個時勢contract工真係好不安
都唔知幾時搵到下一份

咁人地可以話點解有project 唔做同lead試下同digital 好for future你點解釋

兩年 contract
中途離職要賠錢

big 4 BA? 咩department

IT Consulting

我都知依d
有無其他info

要睇下佢派落邊個客度
其中有 manulife

聽你咁講 manulif係伏

3大或MNC 兩樣都冇的話15k唔出奇
經濟又唔係好

想30k
Work life balance 都咁難

Head hunt 先會sell 你xxx 有好future
見hiring manager實會focus係你個profile 點fit到佢地現有既project
做到PM位冇相關proj exp 根本見都唔會見你

年頭grad 細行ba得16k

銀行？保險公司？証劵行？

真心有無試過BA/PM係Hea工

Proj 同proj 間 可以禁全日電話

利申in house

fg又唔係it background做乜9 BA15k仲想點

洗撚識sql咩， 之前公司個BA淨係做陰毛。搞掂user同vender關係。 tech野一啲都唔識

consulting firm就唔得啦

呢類人係香港就可能生存到，外國就難，少少hard skills都冇好難生存

諗起都開心
十點返到去
做自己野做到十二點
約同事食好西
食到兩點半
返到去瞓半個鐘
開始回Email
回半個鐘
跟住就上網/學野
準時六點走
真係好正
諗起都想笑

無錯 不過識SQL, VBA, BI tools絕對係優勢
人工加唔少

咁你current呢？

認真佢d client唔錯，轉到perm就正，不過出唔到client你就gg

60k + bonus (1-2個月)

出唔到係咪=白做兩年?

要賠返比佢

做呢d secondment係咪星期一至五都要no paid otl而且ot當飯食咁?

Ot就算唔係secondment都一定no paid
跟個個老細每晚做到12點，條team半年走咗一半人

咁data analyst fg 應該叫價幾多

請先算

Presale 3 年MNC 經驗下一份應該嗌幾多

你開15-17k 咁佢還15k好正常，你唔滿意15k你就唔好開15k，你一開始就應該開佢17-18k啦。

你買野人地開你1500-1700你俾1500佢定俾1700佢？
除非你係罕有人材，或者你最低個價低過個position嘅lower bound salary.

直接in hiring manager開15-17K, 佢就有可能比>15k既
同agent講就真係預左比bottom

姐係叫緊30% increment

如果大公司但入職低呢

介唔介意講下fg開始人工點跳法?

Fg 25k > 2年轉工35k > 2年轉agency contract 50k > 半年轉工 60k

依家係contract?點解半年就咁快走？ 主要做咩

fg 想做client facing? 除非間公司好撚濕鳩無人

selenium 好易學姐其實

之前公司係QA 做，人工低其他Dev 一截

個陣做緊半年agency contract 差唔多完約搵到依定份perm. Finance BA 做system migration + IFRS9/17 operating model+ 其他regulatory/valuation project

咁我諗兩個真係完全唔同概念。
外國business analysts再深造可以變埋data scientists.
但香港我之前留意眼鏡88請business analysts都開緊50K-80K range.

how about fg data analyst/data scientist
三大data science ~3.5有份it intern 同 做過學校啲research assistant 之類
平時有玩下kaggle 同寫過web java
stat 方面成績好少少英文叫做ok 正正常常
目前data science/it 都唔介意做
有冇話如果想入consulting/mnc 可以再點prepare?
我2021 fg

我既既諗法係BA同 Data related既job好唔同(係香港)

咁其實machine learning呢啲skill set fg有冇話可以大槪叫到幾多

fg 25k 巴打咩background?

以我所知big4應該冇得比你揀邊條team/做啲咩？

海外MT+ PT 讀完G5 MFin 先裸辭返香港

睇邊間啦 我入DTT可以

巴打本身都係做開finance related嘅BA role?識ifrs17呢兩年大把opening

Thx 巴打
其實big4 BA個career path係點？
聽人講跳出去做唔知咩consultant人工會高啲

冇tech background 係做呢D, 冇得揀啦

做左唔夠2年 quit咗
呢行做in-house揾得仲多 又hea啲

宜家第四年 M grade 50K x 14

title都係BA？

data eng/devops既skillset會值錢d，香港好少純ml既工

analyst有名你叫分析師
有個師字個價最少30K

business analytics

巴打 我今年FG 依家做緊IT BA 半年contract
但覺得個field 麻麻地 其實應該做多半年有一年exp先走定完咗呢份contract就搵另一份會跳得快d?

想入finance field? 轉field 一定係越早越好, 你依開始搵到有offer 可能以經半年
早搵到既話第一份工可以唔寫落CV

唔洗失業都幾好拉

有冇話data eng specifically 係咩skill set?
淨係玩過下pandas/ sql
仲以為ml 會值錢啲添

今時今日data eng包好多野，因為成個data flow愈來愈複雜
大路嗰堆DB+AWS/Azure/GCP+Spark/Hadoop
仲有而家好興既ElasticSearch/Data Lake/Streaming analytics

好 intern其實都有掂下azure Hadoop spark
睇黎學下aws出路好似唔錯

本科IT?

Ba fg但一入去就做緊sql dashboard同data mining

tg 我 可介紹 BA job @hgdog

如果岩岩fg 讀bba / is 相關科 又未穩到工 有興趣做BA tg 我傾傾 @hgdog

我今年fg 有BA intern 經驗
同agent簽約得17k.....
我叫價20k都收皮

我都係 你人工幾多

有興趣tg 我 我個role meet 到你expected salary hgdog

我簽咗啦 做到年尾
巴打有心
想知巴打做邊間BA

tricor ba係咪都屌得過

想知將來想發展嘅話有冇咩cert/course要求
或者當下有咩可以學定打底

Prince2 / psm1 /2 / itil / istqb
上面呢堆都易考易讀 自己空閒考左去都得 唔敢講話見工好有用 因為都幾for 入門level 既cert 黎
但叫同到下人講自己有兩手準備咁

course就唔太知 純粹要學下project management skill / Agile / Jira 同testing 既相關野等等 呢d野感覺真係落手做野幾有用

我今年fg 有某銀行BA offer
intern有一年 BA經驗
都得17k (經agent

算唔算少
我想要20k

中國四大銀行之一

巴打6年exp見VP 勁
介唔介意講下之前係咩類型公司？
我8年exp啱啱轉去ibank senior asso咋

你公司technical位有冇你咁高人工？
寫code會唔會低人工過你

乞食science科畢業，同bba/IT完全冇關係。做咗一年細公司嘅code狗，發覺都係唔想再寫code，轉做ba有冇得諗？
出面會唔會唔請非IT/bba出身嘅人？

其實backoffice 5年升VP 都得不過好睇你邊個department
同我同batch既Quant IT/strategy 人都早升, 大貓我見過strategy有人可以30歲升MD, ops 就standard係8-10年升vp. 我自己就6年都係做bank BA

Tech BA/developer 同business BA 人工一樣, 不過tech 班人同常OT 多好多

幾k?

5xk

講邊間就唔好啦

比多你啦bba招牌跌落嚟都壓死幾廿個

BA都有100K的，title呢d嘢，U記officer升一級已經叫associate director

Code狗經驗都會加分
Send 多d cv試下
最緊要interview 表現得好，show到你有溝通技巧，寫document 又唔差

知唔知同行senior asso係咪大約都係依個價位？

我都想知

想問下assistant System Engineer 係做咩
我fg見Ba,佢比個offer係ase 但話個role係ba...
係咪要返ba title會好啲

Yes... 你都係?

你都好勁

Banking?

做緊非financial industry嘅ba 如果有一年經轉做fin易唔易？ 同埋可唔可以簡單講下fin ba大約要做咩

但係細公司冇做過UAT，又冇用Scrum/Agile，本來公司件product已經一早寫好，我只係幫佢加新feature，咁樣嘅垃圾dev經驗係咪冇人睇？

好難 我今年fg 經agent都得17k
仲要有1 month intern相關經驗
我叫價20k 佢話無呢個價

1 month intern咁少...
17k算average掛, 銀行應該可以有20k

10 month 打少咗嗰0

咁可能真係個市差
呢排好多公司都freeze head count, 依家出黎既opening都唔係啲咩正常hiring process黎

其實要咩skill 比較易搵到 finance ba

咁啱喺公司share drive見到agent分紅表
我嗰間agent 18％抽水
其實應該幾多

真係唔知, 唔係好熟agent啲process
但佢地抽水都分好多種, 有啲一次性收你公司錢, 之後唔再抽水
有啲係你monthly salary再抽x%
有啲contract個人工仲會高過perm, 因為佢無perm果啲benefit(e.g. medical, annual leave)

但你講果係18%會唔會係你agent人工個commission咋, 呢個同agent收client果條數又唔同架喎

最正路就係睇下job ad 你公司同title既post有無請緊perm, 再睇下有無寫offer幾多

一年BA經驗
近排搵左份36k 但contract
唔知做唔做好 唉

Pandas 唔係 data eng skill
想學data eng要真係入大公司同vendor 學 即係Hadoop mapreduce data eng 好鬼悶唔好做

有冇BA大佬分享下跳走果陣有咩考慮 同埋邊到搵post多

做左2年幾BA好灰

除左jobsdb 邊度有entry post可以搵到

介唔介意分享下係咩industry

E-commerce

13k, 搵到算好彩

13k會唔會只係做UAT